Sony FF emount 入咩鏡好

A7ii
送左支24240比人
自己得返支90mm macro做埋人像同三羊14mm

成像質素有少少要求（唔係都唔送走支24240）
影風景多

求教
都幾想用定焦，14～50都算幾常用，極少180以上

求教

PS：有部1"做天涯機

?

聽你講完我第一支諗到FE 35 .4

巴打你個人對呢支評價如何

大光圈 蔡仔加持
焦距同質素相信會有你想要嘅質素

利申：我自己無入手呢支的

28,55,85.4

我自己都諗緊呢支同55 1.8

個人遍向35...但仲有價錢要諗

28點睇？平靚正？

85應該唔會買，有90 macro

你會影景多 我覺得35會適合少少
當然唔係平

55 z

我都係
對成像有要求，又14-50
35.4除咗大支同重之外無得輸

6xx g 同支90 Marco差唔多
話重唔重 話輕絕對唔輕

巴打有冇用過？大支都仲算可以
重就拎慣左90啦
不過我瘦有肚腩掛頸部機會甩下甩下

我無35.4但我有用過.
成像無得輸.
支90macro 我都有，支35.4重過支macro
同埋重都唔係重點，真係太大支.

支90 一般唔係影微距就係影人像
大支冇咩問題

35你可能會玩下街拍。支35.4上埋lens hood成支長炮咁
太高調.

大路會揀35.4
但如果唔介意MF,我會再推介
Loxia 35/G35+adapter/35cron或者lux +adapter

主要係好撚大支
A7本意就係細部，點知原生FE鏡，靚少少嘅都SLR鏡咁大支我屌
係Loxia系列啲鏡個size比較合理
已有Loxia 21,50 . 想入埋35

另外 其實FE 支16-35 成像都唔差的。
早排入咗支2手。最咗35有啲soft之外，其他焦段都好sharp
缺點係大支同F4. 呢支除咗旅行會出動之外，我平時都係長期放防潮箱

個人少玩街拍（以前會用aspc nex6 + 35.8, 又係送左俾人）
如果mf我會簡 L21...近我常用焦段
Adapter反而唔會用
睇黎35.4幾岩我
我都幾需要大光圈

上年諗過入L21...咁岩鋪頭冇貨
點睇...咁貴冇af好似好笨柒

A7黎講55真係膽

L21用家表示，呢支嘢真係好撚正

離一離題 我一直覺得支90 Marco好靚仔 又實用 (內外兼備)
我鍾意人像 即使依家想入支85 .4 都唔會諗放咗支90

我都覺，好sharp....係af嘈同慢...但影人像/微距我唔介意啦
拎落又實淨手感唔錯

我睇法係... MF其實用慣都唔慢
利申: 上Digital之前玩咗10幾年contax slr同鏡

同埋真係好睇個人.
我個人偏向鍾意輕便, 如果有支鏡成像又正, 光圈又大，又有AF.
我會好鍾意

但就好似現實其他嘢，3樣嘢入面通常只可以取2樣
咁嘅情況下，我寧願犧牲AF. 我唔影sport. AF對我呢嚟講其實冇咩用

A7 Mf其實有evf幫助已經易左好多...
所以我而家都係諗緊35.4同L21
有錢緊係想兩樣都要
但黎緊要擺酒手頭好緊

90G真係FE入面最全面嘅鏡
1) sharp到仆街，sharp過我支C/Y 100MP
2) 對焦環on the fly切換af/mf (我覺得sony所有鏡都要加呢個功能)
3) 有OSS
4) 對焦咁快嘅Macro 鏡真係用過
5) fly by wire focus但居然有景深尺
6) 鏡身設計好合理，oss on/off, focus lock等等位置都好就手

唯一缺點係個lens hood好撚大.
期待Sony出GM版

macro af嚟講呢支超快啦。 快過Can撚100L M

honeymoon 改住4星酒店。搞掂
咁就多支L21

另外無菜情意結的話, Tokina新果支20 firin
其實都好唔錯！ 可以睇下， 平好多

我用呢支幫朋友婚禮/bb出世影相個個都話正

2470 2.8 GM

認同
Btw GM版 應該見到Spec都射 期待

自膠打錯

冇錢 同f4差得遠唔遠

如果係咁我可能35.4 + 20
我honeymoon 玩美國西岸roadtrip咋
平平地算 仲有樓要供呀

2470F4 好撚垃圾唔好買
我之前都想買， 但係比連登巴打勸我唔好
我之後睇下review, 我屌。成像同支2870 kit基本上無分別
好彩連登巴打救我一命

2670GM2.8 就真係正啦

呢支真係太撚貴

正呀！巴打去影多啲靚相返嚟啦！

你睇下L21同firin 20比較啦。其實真係差唔多

loxia 21

100 STF

係咪無人用35 2.8?

呢枝除咗有T*之外
完全係kit鏡級數
仲要唔平

35 2.8我有用, 不過係M mount嗰枝C Biogon

FE 2.8/90mm Macro 係 Sony 數一數二嘅 sharp 鏡，人像、微距都一流，呢枝我會推薦俾A7用家

係咪無人會揀35 2.8

如果果佢有F2 而且keep到咁細支。我會揀

個size真係吸引

Loxia 35 係好撚正 萬用

我有用，我覺得好好，細細枝，可能我taste 差覺得色靚又sharp(又平)
另外有枝VM40 1.4, 焦距兩枝相近但散景唔同，睇光暗同心情揀邊枝
不過VM40全開光圈紫邊好勁

我都等緊福仔支40 1.2 原生e-mount
應該今年見到掛

35/1.4用家路過
我用呢支長插a7ii, 全開1.4已經sharp, 縮少少1.7已經手，散景畫質無投訴，光圈環亦都好好用
唯一問題真係好大支，同女朋友去餐廳食飯影下相好似拎左支炮出嚟咁

講漏左，大光圈嘅時候支鏡對焦都幾快，用A7ii眼對焦都好準，但係縮光圈細過F4之後對焦速度會明顯慢左，有無巴打有同樣問題

1636雖然得f4

F4真係令我再考慮既原因
大多兩級我肯定買

不過我常用5.6~8所以其實對我冇關係

我呢幾日就係睇緊vm35同vm40
都應該係揀佢地其中一支
因為無論size散景同鏡味都幾岩我心數
（之前有諗fe35覺得佢唔差但總係無乜特質）
但呢家煩惱緊 雖然話兩支結構一樣
40平成千蚊 但我對35又情有獨鍾
我究竟退唔退果一步去平果一千蚊

有冇batis?

Sony幾時先肯出支35.8呀

我本身喺M43用慣40mm 呢個焦距, 所以無乜問題
去Flickr 睇下啲人用呢兩枝鏡影成點再決定？

有2.8 又有1.4
仲出支1.8?

有55/1.8， 50/1.4，50/1.8，50/2.8 macro, 35mm why not

光圈再大分分鐘價錢同體積都加倍
出左都未必多人買

true 1635 f4都已經好鬼重

btw 千祈唔好貪平 入支50.8 你會後悔 好似我咁

長焦除左 90 marco
仲有咩選擇

Bingo

35.4咁大支
2.8光圈又細左些少
RX1r2又咁叉貴

Agger 我係到諗我當初比多少少去入支55仲好啦

新果支 85/1.8 或 100STM

支70200G入唔入得過

唔怕重入得過.

搞到心思思想買支好既黎用 依家支50.8景深淺唔夠順滑 唔夠sharp

其實想問依家有1635 再入多支咩鏡好

最嬲係呢種
我都後悔初初買果支24240
俾左我老豆算，睇見就眼冤

你有冇話想補邊個焦段？定焦定變焦2470gm？70300g?

想入支變焦 用支50.8影人好煩 行黎行去先影到一張 個陣用呢支幫女友影畢業相 到到好慘
btw 2470 我上網睇話唔值呢個價？

2470 f4我睇果時個個讚架，果時仲未出GM

a7ii 其中一樣好處可以玩好多舊鏡
又唔貴
缺點係mf

巴打們
有無推介一支適合街拍既ff 鏡？
我新手想玩下街拍，唔該各位巴打

邊到有讚

55.8